<resources>
    <string name="app_name">Pergaminhos</string>
        <string name="hello_world">Hello world!</string>
        <string name="Titulo001">@string/titulo1</string>


    <!--geral-->
        <string name="action_settings">Configurações</string>
        <string name="menu">Menu</string>
        <string name="compartilhar">Compartilhar</string>
    <string name="title_activity_sobre">Sobre</string>
    <string name="title_activity_bonus">Bonus</string>

    <string name="mMenu">Menu</string>
    <string name="mConfig">Configurações</string>
    <string name="mSobre">Sobre</string>
    <string name="mAvaliar">Avaliar</string>
    <string name="mSair">Fechar</string>

    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>
    <string name="title_activity_mecanismo">Os 10 Pergaminhos</string>


    <string name="title_activity_servicos">Servicos</string>
    <string name="title_activity_compromisso">compromisso</string>
    <string name="title_activity_rosto">rosto</string>


    <string name="Continuar">Continuar\nPergaminhos</string>
    <string name="Config">Configurações</string>
    <string name="Comecar">Nova\n Jornada</string>

    <string name="Onde">Onde\nParei</string>
    <string name="opcaoSim">Ler\nPergaminho</string>
    <string name="opcaoNao">Menu</string>


    <string name="jamais">O fracasso jamais me surpreenderá \nse minha decisão de vencer \nfor suficientemente forte"</string>

    <string name="Aceito1">Aceito, quero INICIAR uma nova jornada.</string>
    <string name="Aceito2">Aceito, quero CONTINUAR minha jornada.</string>
    <string name="title_activity_config">config</string>
        <string name="convite1">
        Voce tem em mãos um valioso material baseado no livro "O maior Vendedor do Mundo" de OG Mandino.\n\n
        São 10 pergaminhos que se seguidos\n conforme as instruções MUDARÃO SUA VIDA.\n\n
        Indicamos ler o Livro para conhecer a\n
        mágica história por traz dos pergaminhos.\n\n
        Conforme segue a tradição para ter a\n
        oportunidade de conhecer esse segredo\n
        é necessário ACEITAR um compromisso:
         </string>
        <string name="eu">"Eu,
        </string>
        <string name="compromisso1">me comprometo em seguir
        </string>
        <string name="compromisso2">fielmente as instruções contidas no pergaminho 1.
        </string>
        <string name="sobre1">
        Este aplicativo é inspirado no best seller\n
        "O MAIOR VENDEDOR DO MUNDO" do escritor OG MANDINO.\n
        \nConta a história de Hafid, um pobre guardador de camelos que chega a alcançar imensa riqueza.

        \nPublicado pela primeira vez em 1968, foi traduzido em 25 idiomas estima-se que foram vendidas mais de 30 milhões de cópias.
        \n
        \n  ""Este livro se converteu numa das obras mais vendidas em todo o mundo, e por que companhias gigantescas como Coca-Cola e Volkswagen compraram milhares de exemplares? Consta que certa empresa adquiriu, ela apenas, trinta mil exemplares!
        \nNesta obra, Mandino demonstra que a satisfação e o bem-estar resultam do fato de o homem haver encontrado a sua verdadeira personalidade e emoções e as ter aplicado na sua vida diária.
        \nLogrado tal intento - assegura o autor - todos os demais benefícios de ordem material são simplesmente uma consequencia logica.""(WIKIPEDIA, 2015)</string>

    <!--recomendação-->
        <string name="parte1">Lerei cada pergaminho por 30 dias seguidos,</string>
        <string name="parte2">da maneira recomendada antes de passar para o pergaminho seguinte</string>

    <!--botoes de aumentar e diminuir-->
        <string name="aumenta">A+</string>
    <string name="diminui">A-</string>

    <!--menus-->
    <string name="opcaozero">PERGAMINHOS</string>
    <string name="opcaoa">OpçãoA</string>
    <string name="opcaob">OpçãoB</string>
    <string name="opcaoc">OpçãoC</string>
    <string name="opcaod">OpçãoD</string>
    <string name="opcaoe">OpçãoE</string>
    <string name="opcaof">OpçãoF</string>
    <string name="opcaog">OpçãoG</string>
    <string name="botaoSalvar">Salvar</string>

    <!--bototesfrases-->
    <string name="botaoP1">Hoje começo uma nova vida</string>
    <string name="botaoP2">Saudarei este dia com Amor no Coração</string>
    <string name="botaoP3">Persistirei até Vencer</string>
    <string name="botaoP4">Eu sou o maior milagre da natureza</string>
    <string name="botaoP5">Viverei Hoje como se fosse meu último dia</string>
    <string name="botaoP6">Hoje serei dono de minhas emoções</string>
    <string name="botaoP7">Rirei do Mundo</string>
    <string name="botaoP8">Hoje centuplicarei meu valor</string>
    <string name="botaoP9">Agirei Agora</string>
    <string name="botaoP10">Orientai-me Senhor</string>
    <string name="botaoBonus"> * Bonus * </string>
    <string name="botaoP11">Voltar</string>
    <string name="botaoYoutube">Ver no Youtube</string>
    <string name="botaoGoleft">Voltar</string>
    <string name="botaofechar">Fechar</string>

    <!--titulossimples-->
    <string name="titulo1">Pergaminho 1</string>
    <string name="titulo2">Pergaminho 2</string>
    <string name="titulo3">Pergaminho 3</string>
    <string name="titulo4">Pergaminho 4</string>
    <string name="titulo5">Pergaminho 5</string>
    <string name="titulo6">Pergaminho 6</string>
    <string name="titulo7">Pergaminho 7</string>
    <string name="titulo8">Pergaminho 8</string>
    <string name="titulo9">Pergaminho 9</string>
    <string name="titulo10">Pergaminho 10</string>

    <!--avaliaçao-->
    <string name="tituloDoAvaliar">Avalie o Pergaminho</string>
    <string name="mensagemAvaliar">Esperamos que este aplicativo tenha lhe ajudado na sua jornada.\nGostaria de ajudar mais pessoas como vc? Avaliar este APP!</string>
    <string name="msgPositivo">Avaliar Agora</string>
    <string name="msgNegativo">Mais Tarde</string>
    <string name="msgNeutro">Não Avaliar</string>

    <string name="pt1">Hoje mudo minha pele velha que sofreu, por muito tempo,
    as machucaduras do fracasso e os ferimentos da mediocridade.
    \nHoje renasço e meu berço é uma vinha onde há frutas para todos.
    \nHoje colherei uvas de sabedoria da mais alta e carregada videira da vinha,
    pois elas foram plantadas pelos mais sábios de minha profissão, que me antecederam, geração após geração.
    \nHoje provarei o sabor das uvas destas videiras e, em verdade, engolirei a semente do êxito incrustada
    em cada uva e uma nova vida brotará dentro de mim.
    \nA carreira por mim escolhida é plena de oportunidades, embora repleta de desgosto e desespero,
    e se os corpos daqueles que fracassaram fossem empilhados um em cima do outro,
    lançariam sua sombra sobre todas as pirâmides da Terra. \nContudo, eu não fracassarei como os outros,
    pois em minhas mãos tenho agora o mapa que me guiará por águas perigosas às costas que, ontem mesmo, pareceriam apenas um sonho.
    \nO fracasso não será mais tributo da minha vida. Assim como a natureza não preparou meu corpo para tolerar a dor,
    também não determinou que minha vida sofresse o fracasso. O fracasso, como a dor, é elemento estranho à minha vida.
    No passado eu o aceitei, como aceitei a dor. Agora eu o rejeito e estou preparado pela sabedoria e os princípios
    que me guiarão das sombras para a luz da riqueza, das posições, e da felicidade, bem além dos meus sonhos mais extravagantes,
    quando até mesmo as maçãs douradas do jardim de Hespérides não me parecerão mais do que minha justa recompensa.
    \nO tempo ensina todas as coisa aquele que vive para sempre, mas não tenho o luxo da eternidade.
    \nContudo, dentro do tempo que me foi concedido, vejo-me na obrigação de praticar a paciência,
    pois a natureza jamais age apressadamente. Para criar a oliveira, rainha de todas as árvores,
    cem anos são necessários. Em nove semanas a cebola já está velha.
    \nEu vivo como uma cebola e isto não me agrada.\nAgora, tornar-me-ei na maior das oliveiras e,
    em verdade, no maior dos vendedores.
    \nE como se realizará isto? Pois não tenho nem o conhecimento, nem a experiência para alcançar a grandeza,
    já tropeço na ignorância e caio nas águas da lamúria.
    \nA resposta é simples: começarei a minha jornada desembaraçado do peso de conhecimentos desnecessários e
    de obstáculos da experiência sem significado. A natureza sempre me forneceu conhecimento e instinto maior
    do que qualquer animal da floresta, superior até mesmo ao valor da experiência, em geral superestimado por
    velhos que parecem sábios, mas falam tolices.
    \nEm verdade, a experiência ensina completamente, porém o seu curso de instrução devora os anos dos homens e,
    dessa maneira, o valor de suas lições diminui com o tempo necessário para adquirir-se sua sabedoria especial.
    Seu objetivo desperdiça-se com homens moribundos. Ademais, a experiência é comparável à moda; uma ação que
    resulta em êxito hoje será inapropriável e inaplicável amanhã.
    \nApenas princípios permanecem e estes eu agora possuo, pois as leis que me levarão à grandeza estão contidas
    nas palavras dos pergaminhos. O que eles ensinarão será mais evitar o fracasso do que obter êxito,
    pois o que é o êxito senão um estado de espírito?
    Dois, entre mil sábios, se tanto, definirão o êxito nas mesmas palavras, enquanto o fracasso é sempre
    descrito de apenas um modo. \nO fracasso é a incapacidade do homem em atingir seus objetivos na vida,
    sejam eles quais forem.
    \nNa verdade, a única diferença entre aqueles que falharam e aqueles que tiveram sucesso está na diferença de seus hábitos.
    Bons hábitos são a chave do sucesso e maus hábitos são a porta aberta para o fracasso. Assim, a primeira lei que obedecerei é:
    \n\nformarei bons hábitos e me tornarei escravo deles.\n
    \nQuando criança, fui escravo de meus impulsos; agora sou escravo de meus hábitos, como todos os adultos.
    Rendi minha vontade própria aos anos de hábitos acumulados e os últimos feitos de minha vida já traçam um caminho que ameaça aprisionar meu futuro. Minhas ações são ditadas pelo apetite, paixão, preconceito, avidez, amor, medo, ambiente, hábito, e o pior destes tiranos é o hábito. \nPortanto, se devo ser escravo do hábito, que seja um escravo de bons hábitos. \nMeus maus hábitos devem ser destruídos e novos sulcos preparados para boas sementes.
    \nEu formarei bons hábitos e me tornarei escravo deles.
    \nE como realizarei este difícil feito? Através destes pergaminhos, pois cada um deles contém um princípio que expulsará o mau hábito de minha vida e nela colocará outro que me aproximará do êxito, pois é outra das leis que apenas um hábito pode dominar outro hábito. Assim, para que estas palavras escritas realizem a tarefa escolhida, devo disciplinar-me ao seguinte, que é o primeiro de meus hábitos:
    \nEu lerei cada pergaminho por trinta dias seguidos, da maneira prescrita, antes de passar ao pergaminho seguinte.
    \nPrimeiro, lerei as palavras em silêncio, ao levantar. Depois, lerei em silêncio após almoçar. Finalmente, lerei de novo, antes de retirar-me para o leito, e mais importante, nesta ocasião lerei em voz alta.
    \nNo dia seguinte, repetirei o processo e continuarei dessa maneira por trinta dias. Tomarei então o pergaminho seguinte e repetirei este processo por outros trinta dias. Continuarei assim até viver com cada pergaminho por trinta dias, e minha leitura se tornará um hábito.
    \nE o que será realizado com este hábito? Aqui está o segredo oculto das realizações de todos os homens. Com a repetição das palavras diariamente, elas logo se tornarão parte da minha mente ativa, porém, mais importante, também se infiltrarão em minha outra mente, essa misteriosa fonte que nunca dorme, que cria meus sonhos e frequentemente me faz agir de maneiras que não compreendo.
    \nAssim que as palavras destes pergaminhos forem consumidas pela minha mente misteriosa, eu começarei a despertar a cada manhã com uma vitalidade que jamais conheci antes. Meu vigor aumentará, meu entusiasmo se levantará, meu desejo de encontrar o mundo vencerá todo o medo que um dia conheci ao nascer do sol e serei mais feliz do que jamais acreditei ser possível neste mundo de luta e tristeza.
    \nFinalmente, encontrar-me-ei reagindo em todas as situações que confrontar, como foi ordenado nos pergaminhos, e logo essas ações e reações se tornarão fáceis de executar, pois cada ato, com a prática, torna-se fácil.
    \nAssim, nasce um novo e bom hábito. pois quando um hábito se torna fácil, através de constante repetição, se é um prazer executá-lo, é da natureza do homem executá-lo frequentemente. Quando eu o executo frequentemente, ele se torna um hábito e eu me torno seu escravo; e, desde que seja um hábito, é a minha vontade.
    \n\nHoje começo uma nova vida.
    \n\nJuro solenemente a mim mesmo que nada retardará o crescimento de minha nova vida. Não perderei um dia sequer destas leituras, pois este dia não pode ser recuperado nem posso substituí-lo por outro, Não devo, não quero quebrar o hábito de ler diariamente estes pergaminhos; e, em verdade, os poucos momentos passados cada dia com este hábito são apenas um pequeno preço a pagar pela felicidade e êxito que serão meus.
    \nAo ler e reler as palavras dos pergaminhos a serem obedecidas, nunca permitirei que a brevidade ou a simplicidade de suas palavras me faça encarar a mensagem como se fosse superficial. Milhares de uvas são amassadas para encher uma jarra de vinho, e sua casca e polpa ainda são bicadas pelos pássaros. Assim é com estas uvas de sabedoria das gerações. Muito tem sido filtrado e abalado pelo vento. Apenas a verdade pura permanece destilada nas palavras, para ser lembrada. Beberei segundo as instruções e não perderei uma só gota, e engolirei a semente do êxito.
    \nHoje minha pele velha se assemelha a poeira. Andarei a prumo entre os homens e eles não me reconhecerão, pois hoje sou um novo homem, com uma vida nova.
</string>
    <string name="pt2">Saudarei este dia com amor no coração.
    Pois este é o maior segredo do êxito, em todas as aventuras. Os músculos podem partir um escudo e até destruir a vida, mas apenas os poderes invisíveis do amor podem abrir os corações dos homens, e, até dominar esta arte, não serei mais que um mascate na feira. Farei do amor minha maior arma e ninguém que enfrente poderá defender-se de sua força.
    Podem opor-se ao meu raciocínio, desconfiar de minhas apregoações; podem desaprovar meus trajes; podem rejeitar meu rosto; e podem até suspeitar de meus negócios; contudo, meu amor enternecerá todos os corações, comparável ao sol cujos raios suavizam o mais frio barro.
    \nSaudarei este dia com amor no coração.
    E como o farei? De hoje em diante olharei todas as coisas com amor e renascerei. Amarei o sol porque aquece os meus ossos; não obstante, amarei a chuva porque purifica o meu espírito, amarei a luz porque me mostra o caminho; não obstante amarei a escuridão porque me faz ver as estrelas. Eu receberei a felicidade porque ela engrandece o meu coração; não obstante, tolerarei a tristeza porque abre a minha alma e aceitarei prêmios porque são minhas recompensas; não obstante, receberei de bom grado os obstáculos, porque eles são o meu desafio.
    \nSaudarei este dia com amor no coração.
    E como falarei? Enaltecerei meus inimigos e eles se tornarão amigos. Encorajarei meus amigos e eles se tornarão irmãos. Cavarei fundo, buscando razões para aplaudir, jamais arranjarei justificativas para maldizer. Quando tentado a criticar, morderei a língua; quando me decidir a elogiar alguém, falarei alto acima dos tetos.
    Não é assim que os pássaros, o vento, o mar e toda a natureza falam com a música de louvor pelo seu criador? De hoje em diante relembrarei este segredo e mudarei minha vida.
    \nSaudarei este dia com amor no coração.
    E como agirei? Amarei todos os comportamentos dos homens, pois cada um tem qualidades para ser admirado, mesmo se estiverem ocultas. Com amor, derrubarei o muro da suspeita e ódio que construíram em volta dos corações e, em seu lugar construirei pontes para que meu amor possa entrar em suas almas.
    Amarei as ambições, pois elas podem inspirar-me; amarei os fracassos, pois eles podem ensinar-me; amarei os reis, pois eles são apenas humanos; amarei os humildes, pois eles são filhos de Deus; amarei os ricos, pois eles são, não obstantes, solitários; amarei os pobres, pois eles são muitos; amarei os jovens pela fé que têm; amarei os velhos, pela sabedoria que partilham; amarei os formosos; por seu olhar de tristeza; amarei os feios, por suas almas de paz.
    \nSaudarei este dia com amor no coração.
    Mas como reagirei às reações dos outros? Com amor. Pois, sendo a minha arma para abrir os corações dos homens, o amor é também o meu escudo para repelir as setas do ódio e as lanças da ira. A adversidade e o desencorajamento se chocarão contra meu novo escudo e se tornarão como as chuvas mais brandas. Meu escudo me protegerá na feira e me sustentará quando sozinho. Ele me reanimará em momentos de desespeiro e, contudo, me acalmará na exultação. Tornar-me-ei mais forte e mais protegido usando-o até o dia em que ele seja parte de mim, e andarei desembaraçãod entre todos os comportamentos dos homens e meu nome se erguerá alto na pirâmide da vida.
    \nSaudarei este dia com amor no coração.
    E como enfrentarei cada um que encontrar? De apenas um modo. Em silêncio, e para mim mesmo, dir-lhe-ei: “Eu amo Você.” Embora ditas em silêncio, estas palavras brilharão em meus olhos, desenrugarão minha fronte, trarão um sorriso a meus lábios e ecoarão em minha voz; e o coração dele se abrirá. E quem dirá não às minhas mercadorias quando seu coração sente meu amor?
    \nSaudarei este dia com amor no coração.
    E acima de tudo amarei a mim mesmo, pois quando o fizer, zelozamente inspecionarei todas as coisas que entraram em meucorpo, minha mente, minha alma e meu coração. Jamais abusarei das solicitações da carne, mas sobretudo, cuidarei de meu corpo com asseio e moderação. Jamais permitirei que minha mente seja atraída para o mal e o desespeiro, mas sobretudo a elevarei com o conhecimento e a sabedoria das gerações. Jamais permitirei que minha alma se torne complacente e satisfeita, mas haverei de alimentá-la com meditação e oração. Jamais permitirei que meu coração se amesquinhe e padeça, mas compartilhá-lo-ei e ele crescerá e aquecerá a Terra.
    \nSaudarei este dia com amor no coração.
    De hoje em diante amarei a humanidade. Deste momento em diante, todo o ódio desaparece de minhas veias, pois não tenho tempo para odiar, apensar para amar. Deste momento em diante, dou o primeiro passo necessário para me tornar um homem entre homens. Com amor, aumentarei minhas vendas em cem vezes mais e me tornarei um grande vendedor. Se nenhuma outra qualidade possuo, posso ter êxito apenas com amor. Sem ele eu fracassarei, embora possua todo o conhecimento e as técnicas do mundo.
    \nEu saudarei este dia com amor no coração.
</string>
    <string name="pt3">Persistirei até alcançar êxito.
    No Oriente, os touros jovens são testados para o combate na arena de um modo apropriado. São levados um a um para a arena, e permite-se que ataquem o picador que os provoca com uma lança. A bravura de cada touro é então avaliada com cuidado segundo o número de vezes que demonstra persistência para investir, apesar da ferroada da lâmina. Portanto, de hoje em diante, reconhecerei que cada dia sou testado pela vida do mesmo modo. Se persisto, se continuo a tentar, se continuo a investir, terei êxito.
    \nPersistirei até alcançar êxito.
    Eu não cheguei a este mundo numa situação de derrota, nem o fracasso corre me minhas veias. Não sou a ovelha à espera de que meu pastor me aguilhoe e acaricie, mas um leão e me recuso a falar, andar e dormir como uma ovelha. Não ouvirei aqueles que choram e se queixam, pois tal doença é contagiosa. Eles que se unam à ovelha. O matadouro do fracasso não é o meu destino.
    \nPersistirei até alcançar êxito.
    Os prêmios da vida estão no fim de cada jornada, não próximos do começo; não me é dado saber quantos passos são necessários a fim de alcançar o objetivo. O fracasso pode ainda se encontrar no milésimo passo, mas o sucesso se esconde atrás da próxima curva da estrada. Jamais saberei a que distância está, a não ser que dobre a curva. Sempre darei um passo avante. Se este não resultar em nada, darei outro e mais outro. Em verdade, dar um passo de cada vez não é difícil.
    \nPersistirei até alcançar êxito.
    De hoje em diante, considerarei o esforço de cada dia como um golpe do meu machado no poderoso carvalho. O primeiro golpe pode não causar tremor na madeira, nem o segundo e nem o terceiro. Cada golpe pode parecer insignificante e sem nenhuma consequencia. Contudo, a custo de infantis golpes, o carvalho finalmente tombará. Assim será com os esforços de hoje.
    Sou comparável a uma gota de chuva que lava a montanha; à formiga que devora o tigre; à estrela que ilumina a Terra; ao escravo que constrói uma pirâmide. Construirei o meu castelo com um tijolo de cada vez, pois sei que pequenas tentativas repetidas completarão qualquer empreendimento.
    \nPersistirei até alcançar êxito.
    Jamais aceitarei a derrota e retirarei de meu vocabulário palavras e expressões como “desistir”, “não posso”, “incapaz”, “impossível”, “fora de cogitação”, “improvável”, “fracasso”, “impraticável”, “sem esperança” e “recuo”, pois são palavras e expressões de tolos. Evitarei o desespero, mas se essa doença da mente me contagiar, então prosseguirei, mesmo em desespero. Trabalharei firme e permanecerei. Ignorarei os obstáculos sobre os meus pés e manterei meus olhos firmes nos objetivos acima de minha cabeça, pois sei que onde um deserto árido termina, a grama verde aparece.
    \nPersistirei até alcançar êxito.
    Eu me lembrarei das velhas leis comuns e as usarei em meu benefício. Persistirei com o conhecimento de que cada fracasso em vender aumentará minha oportunidade de êxito na tentativa seguinte. Cada “não” que ouvir me trará para junto do som do “sim”. Cada sobrolho franzido que encontrar apenas me preparará para o sorriso que chega. Cada infortúnio com que me deparar trará consigo a semente da sorte do amanhã. Eu preciso de noite para alcançar o dia. Devo fracassar muito para alcançar o sucesso definitivo.
    \nPersistirei até alcançar êxito.
    Tentarei e tentarei e tentarei de novo. Cada obstáculo considerarei como um mero atraso em relação ao meu objetivo e um desafio à minha profissão. Persistirei e desenvolverei minhas técnicas como um marinheiro desenvolve a sua, aprendendo a escapar da ira de cada tempestade.
    \nPersistirei até alcançar êxito.
    De hoje em diante, aprenderei e aplicarei outro segredo importante para o sucesso do meu trabalho. Ao findar de cada dia, independente de êxito ou fracasso, tentarei efetuar mais uma venda. Quando os meus pensamentos acenarem com o caminho de casa ao meu corpo cansado, resistirei à tentação de partir. Tentarei novamente, farei uma tentativa a mais pra fechar com vitória, e, se fracassar, farei outra. Jamais permitirei que o dia termine com um fracasso. Assim, plantarei a semente do êxito de amanhã e ganharei uma insuperável vantagem sobre aqueles que interrompem o trabalho a uma determinada hora. Quando outros interrompem suas lutas, então a minha começará e a minha vitória será plena.
    \nPersistirei até alcançar êxito.
    Não permitirei que o êxito de ontem me embale na complacência de hoje, pois esta é a grande razão do fracasso. Esquecerei os acontecimentos do dia anterior, sejam eles bons ou maus, e saudarei o novo sol com a confiança de que será o melhor dia de minha vida.
    Até onde o fôlego me acompanhar, persistirei. Pois agora conheço um dos maiores princípios do êxito; se persisto bastante, vencerei.
    \n\nEu persistirei.
    \n\nEu vencerei

    </string>
    <string name="pt4">Eu sou o maior milagre da natureza.
    Desde o começo dos tempos, jamais houve outro com minha mente, meu coração, meus olhos, meus ouvidos, minhas mãos, meu cabelo e minha boca. Ninguém que me antecedeu, ninguém que ainda vive, nem ninguém que virá pode andar e falar e pensar exatamente como eu. Todos os homens são meus irmãos, porém sou diferente deles todos. Sou uma criatura singular.
    \nEu sou o maior milagre da natureza.
    Embora eu seja do reino animal, os prazeres apenas animais não me satisfazem. Dentro de mim arde a chama que tem passado de gerações incontáveis e seu calor é uma constante incitação para o meu espírito, para me tornar melhor do que sou, e melhor me tornarei. Soprarei esta chama da insatisfação e proclamarei minha singularidade ao mundo.
    Ninguém é capaz de reproduzir minha pincelada, ninguém é capaz de repetir as marcas do meu cinzel, ninguém é capaz de reproduzir minha caligrafia, ninguém é capaz de fornecer o meu produto e, em verdade, ninguém tem a habilidade para vender exatamente como eu. De hoje em diante, aproveitarei esta diferença, pois é uma garantia a ser inteiramente incentivada.
    \nEu sou o maior milagre da natureza.
    Basta para mim, de vãs tentativas ou imitações dos outros. Em vez disto, colocarei minha singularidade à mostra na feira. Eu a proclamarei, sim, eu a venderei. Começarei agora a acentuar a diferença e a ocultar as similaridades. Da mesma forma, aplicarei este princípio às mercadorias que vender. Vendedor e mercadorias diferentes dos outros e orgulhoso das diferenças.
    Eu sou uma criatura singular da natureza.
    Sou raro, e há um valor em toda raridade; portanto, sou valioso. Sou o produto final de milhares de anos de evolução; portanto, estou mais bem equipado em mente e corpo do que todos os imperadores e sábios que me precederam. Mas minhas técnicas, minha mente, meu coração e meu corpo estagnarão, degenerarão, e morrerão se não forem colocados em uso. Tenho potencial ilimitado, emprego somente uma parte do meu cérebro; flexiono apenas uma desprezível parte dos meus músculos. Posso centuplicar minhas realizações de ontem, e é o que farei a partir de hoje.
    Jamais ficarei satisfeito com as realizações de ontem, nem me entregarei mais à vangloria dos meus feitos que, em realidade, são pequenos demais para serem sequer reconhecidos. Posso realizar muito mais, e realizarei, pois por que deveria o milagre que me produziu findar-se com o meu nascimento? Por que não posso estendereste milagre aos feitos de hoje?
    \nEu sou o maior milagre da natureza.
    Não estou nesta terra por acaso, estou para um propósito e esse propósito é transformar-me numa montanha e não me encolher ao tamanho de um grão de areia. De hoje em diante, aplicarei todos os meus esforços para me tornar a mais alta montanha e forçarei minhas capacidades até que elas peçam misericórdia.
    Aumentarei o meu conhecimento da humanidade, o meu próprio e das mercadorias que vendo; assim minhas vendas se multiplicarão. Praticarei e melhorarei e aperfeiçoarei meu vocabulário para vender minhas mercadorias, pois este é o fundamento sobre o qual construirei a minha carreira e jamais esquecerei que muitos atingiram grande riqueza e êxito com apenas uma apregoação, pronunciada com excelência e procurarei constantemente melhorar meus modos e virtudes, pois eles são o açucar que a todos atrai.
    \nEu sou o maior milagre da natureza.
    Concentrarei minha energia no desafio do momento e minhas ações me ajudarão a esquecer tudo o mais. Os problemas caseiros em casa serão deixados, não pensarei em minha família quando estiver na feira; isso viria a obscurecer meuis pensamentos. Da mesma maneira, os problemas da feira na feira serão deixados, e não pensarei em minha profissão quando estiver em casa, pois isto embotará o meu amor.
    Não há lugar na feira para minha família, nem há lugar em meu lar para a feira. Divorciarei um do outro e assim permanecerei casado com ambos. Separados devem permanecer ou minha carreira morrerá. Este é um paradoxo das gerações.
    \nEu sou o maior milagre da natureza.
    Recebi olhos para ver e mente para pensar, e agora conheço um grande segredo da vida, pois percebo, finalmente, que todos os meus problemas, desânimos e agitações são, em verdade, grandes oportunidades disfarçadas. Não mais serei enganado pela aparência dos outros, pois meus olhos estão abertos. Olharei mais doque a roupa, e não serei iludido.
    \nEu sou o maior milagre da natureza.
    Nenhum animal, nenhuma planta, nenhum vento, nenhuma chuva, nenhuma pedra, nenhum lago teve o mesmo começo que eu, pois fui concebido em amor e trazido à luz com um propósito. No passado não havia examinado este fato, mas de hoje em diante, ele modelará e norteará minha vida.
    \nEu sou o maior milagre da natureza.
    E a natureza não conhece derrota. Por fim, ela emerge vitoriosa, e assim emergirei eu, e após cada vitória, a próxima luta se torna menos difícil.
    Vencerei e me tornarei um grande vendedor, pois sou uma pessoa singular.
    \nEu sou o maior milagre da natureza.</string>
    <string name="pt5">Viverei hoje como se fosse meu último dia.
    E agora o que farei com este último e precioso dia que resta em meu poder? Primeiro, tamparei o vidro para que nenhuma gota se derrame na areia. Não desperdiçarei um momento sequer velando os infortúnios ou derrotas do ontem, as dores do coração, pois por que deveria eu relegar o bem ao mal?
    Poderá a areia escorrer do chão para a taça do tempo? Levantar-se-á o sol de onde se põe e por-se-á de onde se levanta? Posso eu reviver os erros do ontem e corrigí-los? Posso chamar de volta os ferimentos e curá-los? Posso tornar-me mais jovem do que era ontem? Posso retirar o mal que foi pronunciado, os socos que foram desferidos, a dor que foi causada? Não! O ontem está enterrado para sempre e nele não mais pensarei.
    \nViverei hoje como se fosse meu último dia.
    E agora o que farei? Esquecendo o ontem, também não pensarei no futuro. Por que deveria eu relegar o agora ao talvez? Pode a areia do amanhã escorrer para a taça de hoje? Levantar-se-á o sol duas vezes esta manhã? Posso eu executar os feitos de amanhã enquanto estiver na trilha de hoje? Posso colocar o ouro de amanhã na bolsa do hoje? Pode a criança de amanhã nascer hoje? Pode a morte de amanhã lançar suas sombras de volta e enegrecer a alegria de hoje? Deveria preocupar-me com os eventos que talvez jamais testemunhe? Deveria me atormentar com os problemas que talvez jamais venha a ter? Não! O amanhã está tão enterrado quanto o ontem e não pensarei mais nisso.
    \nViverei hoje como se fosse meu último dia.
    Este dia é tudo o que tenho e estas horas são agora a minha eternidade. Saúdo este nascer do sol com gritos de alegria, como um prisioneiro que é aliviado da sentença de morte. Ergo meus braços em gratidão por esta dádiva sem preço; um novo dia. Da mesma maneira, levarei a mão ao peito em gratidão ao pensar naqueles que saudaram o nascer do sol do ontem e que não mais estão entre os vivos. Sou realmente um afortunado e as horas de hoje não são senão um bônus imerecido. Por que me foi permitido viver este dia extra quando outros, muito melhores do que eu, já feneceram? Será esta uma outra oportunidade para que eu me torne o homem que poderei ser? Há um propósito na natureza? Será este meu dia de vencer?
    \nViverei hoje como se fosse meu último dia.
    Não tenho senão uma vida e a vida não é senão uma medida de tempo. Ao perder um, destruo o outro. Se desperdiço o hoje, destruo a última página de minha vida. Velarei, portanto, em cada hora neste dia, pois ela jamais poderá voltar. Ela não pode ser depositada hoje para ser retirada amanhã, pois quem pode burlar o vento? Agarrarei com as duas mãos e acaraciarei com amor cada minuto deste dia, pois seu valor é sem preço. Que o moribundo pode comprar outro sem fôlego, embora, de bom grado, dê todo o seu ouro? Que preço ouso fixar para as horas adiante de mim? Eu as farei inestimáveis!
    \nViverei hoje como se fosse meu último dia.
    Evitarei com fúria os desperdiçadores de tempo. A procrastinação destruirei com ações; a dúvida enterrarei sob a fé; o medo desmembrarei com confiança. Onde houver bocas ociosas não ouvirei nada; onde houver mãos ociosas não me demorarei; onde houver corpos ociosos não visitarei. De hoje em diante, sei que cortejar a ociosidade é roubar alimento, roupa e calor daqueles que amo. Não sou ladrão. Sou um homem de amor e hoje é minha última oportunidade de provar meu amor e minha grandeza.
    \nViverei hoje como se fosse meu último dia.
    Cumprirei hoje os deveres de hoje. Hoje acaraciarei meus filhos enquanto são jovens; amanhã eles partirão e eu também. Hoje abraçarei minha mulher com doces beijos; amanhã ela partirá, eu também. Hoje ajudarei um amigo em necessidade; amanhã ele não gritará mais por ajuda, nem eu ouvirei seus gritos. Hoje me entregarei ao sacrifício e ao trabalho, amanhã não terei nada para entregar e nem haverá ninguém para receber.
    \nViverei hoje como se fosse meu último dia.
    E, se for, será o meu maior monumento. Farei deste o melhor dia de minha vida. Beberei a cada minuto à sua plenitude. Provarei seu sabor e agradecerei aos céus. Farei valer todas as horas e negociarei cada minuto somente por alguma coisa de valor. Trabalharei mais arduamente do que jamais trabalhei, e forçarei meus músculos até que chorem de dor, e então prosseguirei. Farei até mais visitas do que antes. Venderei mais mercadorias do que jamais vendi antes. Ganharei mais ouro do que jamais ganhei antes. Cada minuto de hoje será mais frutífero do que horas do dia de ontem. Meu último dia deve ser meu melhor dia.
    \nViverei hoje como se fosse meu último dia.
    \nE, se não for, cairei de joelhos e agradecerei aos céus.</string>
    <string name="pt6">Hoje serei dono de minhas emoções.
    As marés avançam, as marés recuam. Vai o inverno e vem o verão. Finda-se o verão e aumenta o frio. Levanta-se o sol, põe-se o sol. Cheia é a lua; negra é a lua. Chegam os pássaros; partem os pássaros. Florescem as flores; murcham as flores. Plantam-se as sementes; colhem-se as colheitas. Toda natureza é um círculo de ânimos; eu sou uma parte da natureza e, assim como as marés, meus ânimos se elevarão e meus ânimos cairão.
    \nHoje serei dono de minhas emoções.
    É uma das artimanhas pouco percebidas da natureza que cada dia acorde com ânimos diferentes dos da véspera. A alegria de ontem será a tristeza de hoje; já a tristeza de hoje se transformará na alegria de amanhã. Dentro de mim há uma roda constantemente a girar, da tristeza para a alegria, da exultação para a depressão, da felicidade para a melancolia. Como as flores, a florescência plena da alegria de hoje fenecerá e murchará em desespero; porém, relembrarei que como as flores mortas de hoje carregam a semente da florescência de amanhã, assim também a tristeza de hoje carrega a alegria de amanhã.
    \nHoje serei dono de minhas emoções.
    E como assenhorar-me dessas emoções, para que cada dia seja produtivo? Pois, a não ser que o meu ânimo seja forte, o dia será um fracasso, as árvores e as plantas dependem da temperatura para florescerem, mas eu farei minha própria temperatura, sim, eu a transportarei comigo. Se eu trouxer a chuva, a melancolia, a escuridão e o pessimismo aos meus fregueses, eles reagirão com chuva, melancolia, escuridão e pessimismo e não comprarão nada. Mas, ao invés disso, se lhes trouxer alegria, entusiasmo, claridade e riso, eles reagirão com alegria, entusiasmo, claridade e riso, minha temperatura produzirá uma colheita de vendas e um celeiro de ouro.
    \nHoje serei dono de minhas emoções.
    E como assenhorar-me de minhas emoções para que cada dia traga a felicidade e seja produtivo? Aprenderei este segredo das gerações. Fraco é aquele que permite que seus pensamentos controlem sues ações. Forte é aquele que força suas ações a controlarem seus pensamentos. Cada dia, ao acordar, seguirei este plano de batalha antes que seja capturado pelas forças da tristeza, da lamuria e do fracasso:
    \nCantarei, se me sentir deprimido.
    \nRirei, se me sentir triste.
    \nRedobrarei meu trabalho, se me sentir doente.
    \nAvançarei, se sentir medo.
    \nVestirei roupas novas, se me sentir inferior.
    \nErguerei minha voz, se me sentir inseguro.
    \nRelembrarei meu êxito passado, se me sentir incompetente.
    \nRelembrarei meus objetivos, se me sentir insignificante.
    \n\nHoje serei dono de minhas emoções.
    De hoje em diante saberei que apenas os de capacidade inferior podem estar sempre em sua melhor forma e eu não sou inferior. Haverá dias em que terei de lutar contra forças que me derrubariam, se pudessem. Os desesperados e os tristes são fáceis de conhecer, mas há quem virá com sorriso e mão de amizade, e pode destruir-me. Também contra este jamais devo ceder o controle.
    \nRecordarei os meus fracassos, se me tornar confiante demais.
    \nPensarei nas fomes passadas, se me abusar do presente.
    \nRelembrarei minha luta, se me sentir complacente.
    \nRelembrarei momentos de vergonha, se me entregar a momentos de grandeza.
    \nTentarei parar o vento, se me sentir com poder demais.
    \nRelembrarei uma boca sem alimento, se atingir grande riqueza.
    \nRelembrarei momentos de fraqueza, se me tornar demasiado orgulhoso.
    \nFitarei as estrelas ao sentir que minhas técnicas são inigualáveis.
    \n\nHoje serei dono de minhas emoções.
    E, com este novo conhecimento, também entenderei e reconhecerei os ânimos daquele a quem visito. Permitirei que extravase sua ira e irritação de hoje, pois ele não conhece o segredo de controlar sua mente. Posso tolerar-lhe as setas e insultos, pois agora sei que amanhã ele mudará e, então, será uma alegria aproximar-me dele.
    Não mais julgarei um homem apenas por um encontro; não mais deixarei de visitar, de novo, aquele se encontra irado hoje. Neste dia ele não dará um tostão por artigos de ouro; amanhã, trocará sua casa por uma árvore. Meu conhecimento deste segredo será minha chave para a grande riqueza.
    \nHoje serei dono de minhas emoções.
    De hoje em diante, reconhecerei e identificarei o mistério dos ânimos em toda a humanidade e em mim. A partir de hoje estou preparado para controlar qualquer estado de espírito com que desperte cada dia. Serei senhor de meus ânimos pela ação positiva e, enquanto for senhor de meus ânimos, controlarei meu destino.
    Hoje controlarei o meu destino e meu destino é tornar-me o maior vendedor do mundo.
    \n\nSerei o dono de mim mesmo.
    \n\nSerei grande.</string>
    <string name="pt7">Rirei do mundo.
    Nenhuma criatura viva ri, à exceção do homem. As árvores podem sangrar quando feridas e os animais no campo gritarão de dor e fome, mas apenas eu tenho o dom de rir e ele é meu, para usar quando o desejar. De hoje em diante, cultivarei o hábito de rir.
    Sorrirei e minha digestão será melhor, rirei baixinho e minhas obrigações serão aliviadas; rirei e minha vida se alongará, pois este é o segredo da vida longa e agora é meu.
    \nRirei do mundo.
    E, principalmente, rirei de mim mesmo, pois o homem é mais cômico quando se leva a sério demais. Jamais cairei nesta armadilha da mente, pois embora eu seja o milagre da natureza, não sou ainda um mero grão jogaod para lá e para cá pelos ventos do tempo? Sei eu realmente de onde vim e para onde vou? Não parecerá tola minha preocupação de hoje, daqui a dez anos? Por que deveria eu permitir que os mesquinhos acontecimentos de hoje me perturbem? O que pode ocorrer ante este sol, que não parecerá insignificante no rio dos séculos?
    \nRirei do mundo.
    E como posso rir quando confrontado com o homem ou o feito que me ofende de maneira a fazer brotar minhas lágrimas e minhas imprecações? Três palavras ensaiarei dizer até que se tornem um hábito tão forte que imediatamente aparecerão em minha mente, a qualquer momento que o bom humor ameaçar abandonar-me. Essas palavras, passadas pelos antigos, me conduzirão por toda adversidade e manterão minha vida em equilíbrio. As três palavras são: isso também passará.
    \nRirei do mundo.
    Pois todas as coisas mundanas, na verdade, passarão. Quando estiver abatido pelo desgosto devo consolar-me; pois isto também passará; quando estiver enfurnado com o êxito, devo advertir-me de que isto também passará; quando estiver carregado de riqueza, direi para mim mesmo que isto também passará. Sim, pois em verdade onde está aquele que construiu as pirâmides? Não está soterrado dentro de sua pedra? E também não serão as pirâmides soterradas pela areia? Se todas coisas um dia passarão, por que deveria eu preocupar-me com o hoje?
    \nRirei do mundo.
    Pintarei este dia com risos; modelarei esta noite em canção. Jamais trabalharei para ser feliz, mas sobretudo permanecerei ocupado demais para ser triste. Desfrutarei hoje a felicidade de hoje. Ela não é um grão para ser armazenada numa caixa. Ela não é vinho para ser guardada na jarra. Ela não pode ser guardada para o dia seguinte. Deve ser plantada e colhida no mesmo dia e isto eu farei, de hoje em diante.
    \nRirei do mundo.
    E com meus risos, todas as coisas serão reduzidas ao seu tamanho real. Rirei dos meus fracassos e eles desaparecerão nas nuvens de novos sonhos. Rirei de meus êxitos e eles se encolherão aos seus reais valores. Rirei do mal e ele morrerá esquecido. Rirei da bondade e ela se esforçará e crescerá. Cada dia será triunfante apenas quando meus sorrisos provocarem sorrisos dos outros e isso farei de modo egoísta, pois aqueles a quem fito severamente são os que não compram minhas mercadorias.
    \nRirei do mundo.
    De hoje em diante, derramarei apenas lágrimas de suor, pois as de tristeza, de remorso ou de frustração não tem valor na feira, enquanto que cada sorriso pode ser trocado por ouro e cada palavra gentil saída de meu coração pode construir um castelo.
    Jamais permitirei tornar-me tão importante, tão sábio, tão imponente e tão poderoso que esqueça de como rir de mim mesmo e do meu mundo. Assim, sempre permanecerei como uma criança, pois apenas como criança recebo a capacidade de erguer os olhos para os outros; e enquanto erguer os olhos para os outros, jamais serei grande demais para minha cama.
    \nRirei do mundo.
    E enquanto rir, jamais serei pobre. É esta então, uma das maiores dádivas da natureza e eu não mais a desperdiçarei. Apenas com o sorriso e a felicidade posso apreciar os frutos de meu trabalho. Se assim não fosse, muito melhor seria fracassar, pois a felicidade é o vinho aguça o sabor da comida. Para apreciar o êxito devo ter felicidade e o sorriso será o criado que me servirá.
    \nSerei feliz. Terei êxito. Serei o maior vendedor que o mundo jamais conheceu.</string>
    <string name="pt8">Hoje centuplicarei meu valor.
    Uma folha de amoreira, tocada pelo gênio do homem, torna-se seda.
    Um campo de barro, tocado pelo gênio do homem, torna-se um castelo.
    Um cipreste, tocado pelo gênio do homem, torna-se um santuário.
    A lã tosquiada da ovelha, tocada pelo gênio do homem, torna-se vestuário para um rei.
    Se é possível às folhas, ao barro, à madeira e à lã terem seu valor centuplicado, sim, multiplicado pelo homem, não posso eu fazer o mesmo com o barro que leva meu nome?
    \nHoje centuplicarei meu valor.
    Sou comparável ao grão de trigo que enfrenta um de três futuros. O trigo pode ser ensacado e armazenado num depósito até servir de alimento ao suíno, ou pode virar farinha e fazer pão, ou pode ser lançado à terra e crescer até que sua espiga dourada divida-se e reproduza, de um, milhares de grãos.
    Sou comparável ao grão de trigo com apenas uma diferença: o trigo não pode escolher entre ser alimento do suíno, base da farinha, ou plantado para multiplicar-se. Eu posso escolher e não deixarei que minha vida seja alimento do suíno, nem a deixarei colocar-se sobre as rodas do fracasso e do desespero para ser despedaçado e devorado pela vontade dos outros.
    \nHoje centuplicarei meu valor.
    Para crescer e multiplicar é necessário plantar o grão de trigo na escuridão da terra e meus fracassos, meus desesperos, minha ignorância e minhas inabilidades são a escuridão em que fui plantado a fim de amadurecer-me. Agora, como o grão de trigo que brota e floresce é apenas nutrido com chuva e sol e ventos quentes, eu também devo nutrir meu corpo e minha mente para realizar meus sonhos. Mas, para crescer a grande altura, o trigo deve esperar pelos caprichos da natureza e Eu não necessito esperar, pois tenho o poder de escolher o meu próprio destino.
    \nHoje centuplicarei meu valor.
    E como realizarei isto? Primeiro, estabelecerei objetivos para cada dia, a cada semana, a cada mês, cada ano e para minha vida. Assim como a chuva deve cair antes que o trigo quebre a casca e brote, assim também devo ter objetivos antes que minha vida se cristalize. Ao estabelecer meus objetivos, pensarei em meu melhor desempenho no passado e o centuplicarei. Este será o padrão sobre o qual viverei no futuro. Jamais me preocuparei com a elevada altura de meus objetivos, pois não é melhor apontar minha lança para a lua e atirá-la apenas numa águia do que apontá-la para a águia e acertar apenas na rocha?
    Hoje centuplicarei meu valor.
    A altura dos meus objetivos não me apavorará, embora possa tropeçar frequentemente antes de alcançá-los. Se tropeçar, levantar-me-ei e minhas quedas não me preocuparão, pois todos os homens devem tropeçar muitas vezes para alcançar a glória. Apenas o verme é livre da preocupação de tropeços. Eu não sou um verme. Que outros construam uma caverna com seus barros. Eu construirei um castelo com o meu.
    \nHoje centuplicarei meu valor.
    E assim, como o sol aquece a terra para fazer com que brote a semente de trigo, também as palavras destes pergaminhos aquecerão minha vida e transformarão meus sonhos em realidade. Hoje superarei toda ação que executei ontem. Subirei a montanha do hoje com o extremo de minha capacidade, amanhã subirei mais alto que hoje e, no dia seguinte, mais alto que na véspera. Superar os feitos dos outros é importante; superar meus próprios feitos é tudo.
    \nHoje centuplicarei meu valor.
    E assim, como o vento quente conduz o trigo à madureza, o mesmo vento levará minha voz aos que me darão ouvidos em minhas palavras anunciarão meus objetivos. Uma vez pronunciadas, não ousarei recordá-las para que não percam a expressão. Serei meu próprio profeta, e embora todos possam rir de minhas alocações eles ouvirão meus planos, conhecerão meus sonhos e assim não haverá saída para mim até que minhas palavras se tornem feitos realizados.
    \nHoje centuplicarei meu valor.
    Não cometerei o terrível crime de aspirar pouco demais.
    Executarei o trabalho que o fracasso não executará.
    Sempre deixarei o meu desígnio exceder a minha compreensão.
    Jamais me contentarei com o meu desempenho na feira.
    Sempre elevarei meus objetivos tão logo os atinja.
    Sempre me esforçarei para fazer a próxima hora melhor do que a hora presente.
    Sempre anunciarei meus objetivos ao mundo.
    Contudo, jamais proclamarei minhas realizações. Deixarei, ao contrário, que o mundo se aproxime de mim com louvores e que eu possa ter a sabedoria de recebê-los com humildade.
    \nHoje centuplicarei meu valor.
    Um grão de trigo, quando centuplicado, produzirá centenas de talos.
    Centuplique-os dez vezes e eles alimentarão todas as cidades da Terra. Não sou eu mais do que um grão de trigo?
    \nHoje centuplicarei meu valor.
    E feito isto, repetirei a façanha e repetirei de novo e haverá espanto e estupefação diante de minha grandeza, assim que as palavras destes pergaminhos se cumprirem em mim.</string>
    <string name="pt9">Meus sonhos são insignificantes, meus planos são poeira, meus objetivos são impossíveis.
    Todos nada valem, a não ser se seguidos de ação.
    \nAgirei agora.
    Jamais existiu um mapa, por mais cuidadosamente executado em detalhe e escala que elevasse seu possuidor um só centímetro do chão. Jamais houve uma lei, conquanto honesta, que impedisse um crime. Jamais houve um pergaminho, mesmo como este que agora tenho em mãos, que ganhasse um tostão sequer ou produzisse uma única palavra de aclamação. Somente a ação transforma o mapa, o papel, este pergaminho, meus sonhos, meus planos, meus objetivos em força viva. A ação é alimento e a bebida que nutrirá o meu êxito.
    \nAgirei agora.
    Minha procrastinação me atrasa, nasceu do medo e agora reconheço este segredo tirado das profundezas de todos os corações corajosos. Agora sei que, para vencer o medo, devo agir sempre sem hesitação e as hesitações do meu coração desaparecerão. Agora, sei que a ação reduz o leão do terror à formiga da equanimidade.
    \nAgirei agora.
    De hoje em diante, relembrarei a lição do vaga-lume que acende sua luz apenas quando voa, apenas quando está em ação. Tornar-me-ei um vaga-lume e, mesmo durante o dia, meu fulgor será visto, apesar do sol. Que os outros sejam como borboletas que alisam suas asas, mas dependem da caridade de uma flor para viver. Serei como o vaga-lume e minha luz iluminará o mundo.
    \nAgirei agora.
    Não evitarei as tarefas de hoje e não as deixarei para amanhã, pois sei que o amanhã jamais chega. Deixe-me agora gora, mesmo que minhas ações possam não trazer felicidade ou êxito, pois é melhor agir e fracassar do que não agir e atrapalhar-me. A felicidade, em verdade, pode não ser o fruto colhido pela minha ação, mas sem ação todo fruto morrerá na vinha.
    \nAgirei agora.
    \nAgirei agora.
    \nAgirei agora.
    \nAgirei agora.
    \nDe hoje em diante, repetirei estas palavras sempre e sempre, cada hora, cada dia, até que elas se tornem um hábito como minha respiração e as ações que se seguirem tornem-se tão instintivas como o piscar de meus olhos. Com estas palavras posso condicionar minha mente a executar tudo que seja necessário ao meu êxito. Com estas palavras posso condicioná-la a enfrentar todos os desafios que o fracasso evita.
    \nAgirei agora.
    Repetirei estas palavras sempre e sempre.
    Ao acordar, eu as pronunciarei e pularei da cama, enquanto o fracasso dorme uma hora mais.
    \nAgirei agora.
    Ao entrar na feira, eu as repetirei e imediatamente confrontarei a primeira possibilidade, enquanto o fracasso pondera, ainda, uma possibilidade de malogro.
    \nAgirei agora.
    Ao defrontar uma porta fechada, eu apenas pronunciarei e baterei enquanto o fracasso espera lá fora com medo e agitação.
    Ao me defrontar com a tentação, eu as pronunciarei e agirei imediatamente para afastar-me da maldade.
    \nAgirei agora.
    Ao ser tentado a desistir e recomeçar amanhã, eu as pronunciarei e, imediatamente, agirei para consumar outra venda.
    \nAgirei agora.
    Apenas a ação determina meu valor na feira e, para multiplicar meu valor, multiplicarei minhas ações. Andarei por onde o fracasso teme andar. Trabalharei enquanto o fracasso procura descanso. Conversarei enquanto o fracasso permanece calado. Visitarei dez que podem comprar minhas mercadorias, enquanto o fracasso faz grandiosos planos para visitar um. Direi que está tudo consumado antes que o fracasso diga que é tarde demais.
    \nAgirei agora.
    Pois o agora é tudo que tenho. O amanhã é dia reservado para o trabalho do preguiçoso. Eu não sou preguiçoso. O amanhã é o dia em que o mau se torna bom e eu não sou mau. O amanhã é o dia em que o fraco se torna forte. Eu não sou fraco. O amanhã é o dia em que o fracasso terá êxito e eu não sou um fracassado.
    \nAgirei agora.
    Quando o leão está faminto, ele come. Quando a águia tem sede, ela bebe. Se não agem, ambos correrão perigo.
    Sinto fome de êxito. Sinto sede de felicidade e paz de espírito. Agirei para não correr perigo numa vida de fracasso, de miséria, e de noites indormidas.
    Eu ordenarei e obedecerei às minhas proprias ordens.
    \nAgirei agora.
    O êxito não esperará. Se eu retardo, ele se compromente com outro e eu o perco para sempre.
    Esta é a hora. Este é o lugar. Eu sou o homem. Agirei agora.</string>
    <string name="pt10">Quem tem a fé tão pequena que, em momento de grande desastre ou agitação, não haja clamado a seu Deus?
    Quem já não gritou quando confrotado com o perigo, a morte, ou o mistério, além de sua compreensão ou experiência normal?
    De onde vem esse profundo instinto que escapa da boca de todas as criaturas vivas em momentos de perigo?
    Mova rápido sua mão ante os olhos de alguém e ele irá piscar. Dê uma pancadinha logo abaixo do joelho e sua perna irá pular.
    Confronte alguém com um negro horror na face e ele dirá, “Meu Deus!”, levado pelo mesmo impulso.
    Não necessito permear minha vida de religião a fim de reconhecer este grande e maior mistério da natureza.
    Todas as criaturas que andam sobre a terra, inclusive o homem, possuem o instinto de gritar por socorro.
    Por que possuímos este instinto, este dom?
    Não são nossos gritos uma forma de súplica?
    Não é compreensível, num mundo governado pelas leis da natureza, que uma mente grandiosa, à parte de dar ao cordeiro, à mula, ao pássaro, ao homem, o instinto de gritar por socorro, tenha também permitido que o grito fosse ouvido por algum poder superior capaz de ouvir e atender ao grito de socorro?
    De hoje em diante, eu suplicarei, mas meus gritos por socorro serão apenas pedidos de orientação.
    Jamais suplicarei pelas coisas materiais do mundo. Não peço ao criador que me traga comida.
    Não determino ao hospedeiro que me dê um quarto.
    Jamais buscarei dádivas de ouro, amor, saúde, vitórias mesquinhas, fama, êxito ou felicidade.
    Suplicarei apenas por orientação para que eu venha a saber a maneira de adquirir estas coisas e serei sempre atendido em minha súplica.
    A orientação que busco pode chegar como pode não chegar, mas não são ambas uma resposta?
    Se uma criança busca pão com seu pai e não encontra, não deu o pai uma resposta?
    Suplicarei por orientação e suplicarei como vendedor, desta maneira:
    Ó criador de todas as coisas, ajudai-me. Pois hoje saio pelo mundo nu e só,
    e sem vossa mão para orientar desviar-me-ei do caminho que conduz ao êxito e à felicidade.
    Não peço ouro ou roupa ou mesmo oportunidades segundo minha capacidade,
    mas orientação para que possa adquirir capacidade segundo minhas oportunidades.
    Ao leão e à águia ensinates a caçar e a prosperar com os dentes e as garras.
    Ensinai-me a caçar com palavras e a prosperar com amor para que eu possa ser um leão
    entre os homens e uma águia na feira. Ajudai-me a permanecer humilde nos obstáculos e fracassos;
    mas não oculteis dos meus olhos o prêmio que virá com a vitória.
    Conferi-me tarefas para as quais outros fracassaram;
    mas orientai-me na colheita das sementes do êxito nos fracassos dos outros.
    Confrontai-me com temores que temperarão o meu espírito; mas dotai-me de coragem para rir de meus receios.
    Reservai-me dias suficientes para alcançar meus objetivos; mas ajudai-me a viver este dia como se fosse meu último dia.
    Orientai-me em minhas palarvas para que elas frutifiquem; mas acautelai-me a língua para que a ninguém difame.
    Disciplinai-me no hábito de tentar sempre e sempre; mas mostrai-me a maneira de utilizar-me da lei das médias.
    Favorecei-me com a prontidão em reconhecer as oportunidades; mas dotai-me com a paciência que concentrará minha força.
    Banhai-me em bons hábitos para que os maus hábitos se afoguem; mas concedei-me a compaixão pela fraqueza dos outros.
    Fazei-me sofrer para saber que todas as coisas passarão; mas ajudai-me a contar minhas bençãos de hoje.
    Sujeitai-me ao ódio, para que ele não seja um estranho; mas enchei minha taça de amor para transformar estranhos em amigos.
    Mas que todas estas coisas aconteçam apenas segundo vossa vontade.
    Sou uma uva pequena e solitária compondo a vinha, mas me fizestes diferente de todas as outras.
    Em verdade, deve haver um lugar especial para mim. Orientai-me. Ajudai-me. Mostrai-me o caminho.
    Deixai-me tornar em tudo aquilo que planejastes para mim quando minha semente foi plantada e escolhida por vós para brotar no vinhedo do mundo.
    Ajudai este humilde vendedor.
    Orientai-me, Meu Senhor.</string>


    <string name="tituloBonus">Filosofia do Sucesso</string>
    <string name="textoBonus">
         Se você pensa que é um derrotado,\n
        Você será derrotado.\n
        Se não pensar “quero a qualquer custo!”\n
        Não conseguirá nada.\n
        \n
        Mesmo que você queira vencer,\n
        Mas pensa que não vai conseguir,\n
        A vitória não sorrirá para você.\n
        \n
        Se você fizer as coisas pela metade,\n
        Você será fracassado.\n
        Nós descobrimos neste mundo\n
        Que o sucesso começa pela intenção da gente\n
        E tudo se determina pelo nosso espírito.\n
        \n
        Se você pensa que é um malogrado,\n
        Você se torna como tal.\n
        Se almeja atingir uma posição mais elevada,\n
        Deve, antes de obter a vitória,\n
        Dotar-se da convicção de que
        conseguirá infalivelmente.\n
        \n
        A luta pela vida nem sempre é vantajosa\n
        Aos fortes nem aos espertos.\n
        Mais cedo ou mais tarde,\n
        Quem cativa a vitória\n
        É aquele que crê plenamente\n
        Eu conseguirei!\n
        \n
        \bNapoleon Hill
    </string>

    </resources>
